<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Informatique on Poly Blogs</title>
    <link>https://poly-blogs.com/categories/informatique/</link>
    <description>Recent content in Informatique on Poly Blogs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 23:36:38 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://poly-blogs.com/categories/informatique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les transistors et leur impact global</title>
      <link>https://poly-blogs.com/posts/transistors/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 23:36:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://poly-blogs.com/posts/transistors/</guid>
      <description>Aujourd’hui, on s’attaque aux transistors, ces petits composants électroniques qui ont révolutionné le monde de l’informatique depuis leur toute première création dans les années 1920. Qu’est ce qu’un transistor, comment ça marche et pourquoi est-ce si important? Et quel est le futur des transistors? Allons explorer ça.
L’histoire de son invention Au début du XXème siècle, l’électronique moderne grandit dans le but de mieux contrôler le courant électrique appliqué à un circuit afin de construire des machines de plus en plus sophistiquées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cryptographie et ses implications dans le passé, le présent et le futur</title>
      <link>https://poly-blogs.com/posts/cryptography-implications/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 23:36:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://poly-blogs.com/posts/cryptography-implications/</guid>
      <description>Le succès humain sur la planète a été rendu possible grâce à notre capacité à communiquer dans le but de résoudre des problèmes complexes en groupe. Cependant, certains groupes ne se sont pas toujours entendus, provoquant de multiples conflits qui ont façonné notre histoire. La cryptographie s&amp;rsquo;est révélée être un outil permettant de rendre la communication entre deux parties secrète pour toute autre partie. Cet outil a été bien plus important que nous ne le pensons, et nous explorerons comment il a façonné l&amp;rsquo;histoire dans le passé, le présent et le futur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abstraction dans l&#39;esprit et les ordinateurs</title>
      <link>https://poly-blogs.com/posts/abstraction-mind-computers/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:36:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://poly-blogs.com/posts/abstraction-mind-computers/</guid>
      <description>Le concept d&amp;rsquo;abstraction est fondamentalement essentiel et enraciné dans l&amp;rsquo;existence humaine. Depuis 200 000 ans, les humains ont accumulé un ensemble immense de connaissances dans de nombreux domaines différents. Cela a été rendu possible grâce à l&amp;rsquo;abstraction, un concept qui nous aide à développer nos connaissances de différentes manières. Nous explorerons ce qu&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;abstraction dans une perspective philosophique, pour nous aider à comprendre l&amp;rsquo;abstraction en informatique et dans le cerveau humain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
