<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Energie on Poly Blogs</title>
    <link>https://poly-blogs.com/categories/energie/</link>
    <description>Recent content in Energie on Poly Blogs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://poly-blogs.com/categories/energie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;hydrogène: possible énergie alternative?</title>
      <link>https://poly-blogs.com/posts/hydrogen/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://poly-blogs.com/posts/hydrogen/</guid>
      <description>Introduction En 1874, Jules Verne écrit:
“Oui, mes amis, je crois que l’eau sera un jour employée comme combustible, que l’hydrogène et l’oxygène, qui la constituent, utilisés isolément ou simultanément, fourniront une source de chaleur et de lumière inépuisables et d’une intensité que la houille ne saurait avoir”.
Un siècle et demi plus tard, l’hydrogène est sérieusement considéré comme une possible source d’énergie alternative des énergies fossiles dans notre mix énergétique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;énergie nucléaire - fission et fusion</title>
      <link>https://poly-blogs.com/posts/nuclear-energy-fission-fusion/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://poly-blogs.com/posts/nuclear-energy-fission-fusion/</guid>
      <description>Introduction L’énergie nucléaire: entre débats émotionnels et incompréhension, il est temps de comprendre réellement ce qu’est l’énergie nucléaire, sous quelles formes nous l’exploitons, et les futurs projets pour faire face aux enjeux environnementaux présents et futurs.
Nous allons d’abord explorer les principes de base de cette énergie en allant regarder comment est constitué un atome et son noyau.
Ensuite, nous explorerons nos techniques d’ingénierie pour exploiter cette énergie.
Et enfin, nous allons comprendre en quoi consiste la fusion nucléaire, ses avantages et ses inconvénients, et les différents projets futurs d’exploitation de cette énergie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
